\subsection{Materiewellen und ihre Dynamik}
\subsubsection{Die Wahrscheinlichkeitsstromdichte}
Zeitableitung der Wahrscheinlichkeitsdichte:\newline
\begin{equation}
\dfrac{\partial}{\partial t}\vert \Psi (\vec r, t)\vert ^2 = \dot{\Psi }^* \Psi + \Psi ^*\dot{\Psi}  ~~~~(\vert \Psi \vert^2 =\Psi ^*\Psi) 
\end{equation}
Aus Schrödinger-Gleichung folgt:
\begin{align*}
i\hbar\dfrac{\partial \Psi}{\partial t} &= -\dfrac{\hbar ^2}{2m}\Delta \Psi + V\Psi = \hat{H} \Psi\\ 
\dot{\Psi} &= -\dfrac{i}{\hbar}\hat{H}\Psi ~~~~;~~~~\dot{\Psi} ^*=\dfrac{i}{\hbar}\hat{H}\Psi ^* ~~~(\hat{H} = \hat{H} ^*)
\end{align*}
\begin{equation}
% Vorzeichenfehler (Schwabel, Wikipedia)
\Rightarrow \dfrac{\partial}{\partial t} \vert \Psi \vert ^2 =\dfrac{\im \hbar}{2m}\left( \Psi \Delta \Psi ^* - \Psi ^*\Delta \Psi\right)
\end{equation}
\paragraph*{Definition: Die Wahrscheinlichkeitsstromdichte}
\begin{align}
\vec j(\vec r, t) &= \dfrac{\hbar}{2mi} \left( \Psi ^* \vec \nabla \Psi - \Psi \vec \nabla \Psi ^*\right)\\
\vec \nabla \cdot \vec j &= \left( \Psi^* \Delta \Psi  - \Psi \Delta \Psi^*\right)\\
\rho (\vec r, t) &=\vert \Psi (\vec r, t) \vert ^2
\end{align}
\paragraph*{$\Rightarrow$ Kontinuitätsgleichung:}
\begin{align}
\dfrac{\partial\rho}{\partial t} + \vec \nabla \cdot \vec j &=0
\end{align}
Beispiel: Ebene Welle\newline
\begin{align*}
\Psi (\vec r, t) &= Ce^{\frac{i}{\hbar}\left(\vec p\cdot\vec r - \frac{p^2}{2m}t\right) }\\
\Rightarrow~ j(\vec r, t)&=\dfrac{1}{m}\vec p \vert \Psi \vert ^2 = \dfrac{1}{m}\vec p \vert C\vert ^2
\end{align*}
\paragraph*{Verbindung zur E-Dynamik:}
\begin{align*}
&\text{Ladungsdichte Elektron:} &{\rho}_e &=e\vert\Psi\vert ^2\\
&\text{Stromdichte:}&j_e&=n\vec v =e\dfrac{p}{m}\vert\Psi\vert ^2 = e\rho(\vec{r}, t)
\end{align*}
\subsubsection{Stationäre Zustände}
\FloatBarrier
\begin{figure}[!h]
\centering
\label{stationäre-Zustände-Atomhülle}
\includegraphics[scale=0.8]{content/Bilder/stationaere-Zustaende-Atomhuelle.jpg}
\end{figure}
\FloatBarrier
\noindent Separationsansatz für stationäre Zustände der Wellenfunktion:
\begin{align}
\Psi (\vec{r} , t) &= f(t)\Phi (\vec{r} )
\end{align}
In Schrödinger Gleichung einsetzen ergibt:
\begin{align*}
\left[-\dfrac{\hbar ^2}{2m}\Delta \Phi(\vec{r}) + V(\vec r )\Phi (\vec{r} )\right] \dfrac{1}{\Phi} &= \im \hbar\dfrac{1}{f(t)}\dfrac{\partial f(t)}{\partial t}
\end{align*}
Linker Term: nur r abhängig, rechter Term: nur t abhängig $\Rightarrow$ Müssen gegen eine gemeinsame Konstante laufen $\Rightarrow ~ const.= E$ mit $\omega = \frac{E}{\hbar}$:
\begin{align}
\Psi (\vec{r}, t)&= \Phi (\vec{r}) e^{-\im\omega t}\\
\vert \Psi (\vec r, t)\vert ^2&=\vert\Phi (\vec{r} )\vert ^2 ~\rightarrow ~ \text{\textcolor{red}{Stationäre Zustände}}
\end{align}
\paragraph*{Die stationäre Schrödinger-Gleichung ergibt sich durch:}
\begin{align}
\underbrace{\left[ -\dfrac{\hbar ^2}{2m}\Delta + V(\vec r )\right]}_{\op{H}} \Phi (\vec{r})e^{-\im\frac{E}{\hbar}t} &= \underbrace{\im \hbar\dfrac{\partial }{\partial t} e^{-\im\frac{E}{\hbar}t}}_{= Ee^{-\im\frac{E}{\hbar}t}}\Phi (\vec{r}) \\
\Rightarrow\op{H} \Phi (\vec{r})&= E\Phi (\vec{r})\label{SG-stat}
\end{align}
$\op{H}$ ist der \textcolor{red}{Hamilton Operator}!\newline
\underline{Bemerkungen:}
\begin{itemize}
\item Das ist DIE \textcolor{red}{Schrödinger-Gleichung} für die \textcolor{red}{stationären Zustände} eines Teilchens der Masse m, in Potential V.
\item Lösungen sind Zustände mit einer genau definierten Energie E.
\item Die mögliche Quantisierung der Energie (oder anderer Größen) ergibt sich erst durch die Lösung unter Berücksichtigung der RB, welche die Lösung erfüllen muss (z.B. Normierung). $\rightarrow$ Quantisierung nicht postuliert, sondern mathematische Notwendigkeit.
\item Lösung dieser Gleichung für unterschiedliche Potentiale V, ist die wesentliche Aufgabe der Quantenmechanik! 
\end{itemize}
\subsubsection{Lösung der zeitabhängigen Schrödinger-Gleichung}
Zunächst Lösen der stationären Schrödinger-Gleichung:
\begin{align*}
\op{H} \Phi _n (\vec{r})= E_n\Phi _n (\vec{r})~~~\Rightarrow\Psi _n(\vec{r} ,t) =\Phi _n(\vec{r} )e^{-\im\frac{E_n}{\hbar}t} =\Phi _n(\vec{r} )e^{-\im\omega _nt}
\end{align*}
Dies sind Eigenfunktionen des Hamilton Operators $\op{H}$ mit Eigenwerten $E_n$; sprich: sie erfüllen die Eigenwertgleichung \eqref{SG-stat} mit diesen Eigenwerten. Dies bedeutet: \textcolor{blue}{In einem stationären Zustand sind alle Erwartungswerte zeitunabhängig!}\newline
Die allgemeine Lösung der zeitabhängigen Schrödinger-Gleichung ergibt sich als Fourier-Reihe:
\begin{align}
\Psi (\vec{r}, t)=\sumnullinfty{n}c_n\cdot \Psi _n(\vec{r},t)=\sumnullinfty{n}c_n\cdot \Phi _n(\vec{r})e^{-i\frac{E_n}{\hbar}t}
\end{align}
\begin{align}
\text{mit:  }c_n=\int\int\int\Psi (\vec{r},0)\cdot\Psi _n ^{\ast}(\vec{r},0)dV=\int\int\int\Phi (\vec{r})\cdot \Phi _n ^{\ast}(\vec{r})dV
\end{align}
